%% 
%% This is file 'beamerouterthemeRostock.sty'
%% 
%% by Mathias Winkel
%%
%% Problems, bugs and comments to 
%% mathias.winkel2@uni-rostock.de
%%


\ProvidesPackage{./unirostock/beamerouterthemeRostock}

\mode<presentation>

% Zaehler zur Einstellung des Fusszeilenmodus
\newcount\f@@tmode \f@@tmode0
\DeclareOptionBeamer{footuni}{\def\f@@tmode{0}}
\DeclareOptionBeamer{foottitle}{\def\f@@tmode{1}}
\DeclareOptionBeamer{footheadings}{\def\f@@tmode{2}}
\DeclareOptionBeamer{footuniheadings}{\def\f@@tmode{3}}

% Zaehler zur Einstellung des Fusszeilenmodus
\newcount\he@dmode \he@dmode0
\DeclareOptionBeamer{headlogo}{\def\he@dmode{0}}
\DeclareOptionBeamer{headtitle}{\def\he@dmode{1}}
\DeclareOptionBeamer{headframetitle}{\def\he@dmode{2}}
\DeclareOptionBeamer{headframesubtitle}{\def\he@dmode{3}}

\ProcessOptionsBeamer\relax



% Seitenraender
\setbeamersize{text margin left=26\mm,text margin right=17.5\mm}


% Mehr Freiheit bei der Fusszeile ermoeglichen
% Selbst definierte Makros
\newcommand{\mylogo}{}
\def\titleimage#1{\edef\@titleimage{#1}}  % \titleimage{bildname.xyz} - Dateinamen fuer das Titelbild festlegen
\def\@copyright{\textcopyright~\the\year}
\def\@university{Universit\"at Rostock}
\def\@institute{Fakult\"at f\"ur Blindtext- und Blindtextwissenschaften}
\def\@footauthor{\insertshortauthor}
\def\@foottitle{\insertshorttitle}
\def\footinstitute#1{\def\@institute{#1}} % Umstellung des Institutsnamens in der Fusszeile mit \footinstitute{bla}
\def\paragraph#1{\par\textbf{#1}\par}

\def\ifUnDefinedCs#1{\expandafter\ifx\csname#1\endcsname\relax}


% Kopfzeile: UniLogo
\defbeamertemplate*{headline}{unirostock}%
{ 
 \vskip  9.4\mm \hskip 13\mm \begin{tabular}{lr}
                                \includegraphics[width=89\mm]{./unirostock/UNI-Logo_Siegel_4c_115mm} &
                                \begin{minipage}[b][12.0\mm][b]{190\mm}
                                  \ifUnDefinedCs{inserttitle}\def\inserttitle{}\fi%
                                  \ifUnDefinedCs{insertframetitle}\def\insertframetitle{}\fi%
                                  \ifUnDefinedCs{insertframesubtitle}\def\insertframesubtitle{}\fi%
                                  \raggedleft
                                  \ifcase\he@dmode % Logo-Kopfzeile
                                    \mylogo
                                  \or              % Vortragstitel-Kopfzeile
                                     \usebeamerfont{headtitle}\usebeamercolor[fg]{headtitle}\strut\inserttitle\strut
                                  \or              % Frametitle-Kopfzeile
                                     \usebeamerfont{frametitle}\usebeamercolor[fg]{frametitle}\strut\insertframetitle\strut
                                  \or              % Frametitle-Kopfzeile
                                     \usebeamerfont{frametitle}\usebeamercolor[fg]{frametitle}\strut\insertframetitle\strut\par
                                     \usebeamerfont{framesubtitle}\usebeamercolor[fg]{framesubtitle}\strut\insertframesubtitle\strut
                                  \fi
                                \end{minipage}
                             \end{tabular}%
 \vskip  7.3\mm %Schritt bis zum bunten Rahmen
 \vskip 15.0\mm % Rand innerhalb des bunten Rahmens
}


% Hintergrund: blauer Rahmen
\defbeamertemplate*{background}{unirostock}
{
 \begin{pgfpicture}%
    % Blauer Rahmen
    \pgfsetlinewidth{0.5\pt}%
    \usebeamercolor{palette primary}%
    \color{fg}%
    \pgfpathmoveto{\pgfpoint{0.0\mm}{0.0\mm}}%
    \pgfpathlineto{\pgfpoint{302\mm}{0.0\mm}}%
    \pgfpatharc{90}{0}{8\mm}%
    \pgfpathlineto{\pgfpoint{310\mm}{-155.5\mm}}%
    \pgfusepath{stroke}%
    \pgfsetbaseline{35.0\mm}
  \end{pgfpicture}%
}

% Fusszeile
\defbeamertemplate*{footline}{unirostock}%
{
  \vspace*{5.17635\mm} % Rand oberhalb der Fusszeile
  \leavevmode%
  \hbox{%                  % 244\mm zzgl. der Liniendicke (0.5\pt)
   \begin{beamercolorbox}[wd=318.17635\mm,ht=5\mm,dp=3\mm,left]{author in head/foot}%
    \hspace*{26\mm}%
    \usebeamerfont{date in head/foot}\insertshortdate{}%
    \hskip 2ex minus 1ex%
    \ifcase\f@@tmode % Uni-Fusszeile
         \@copyright%
         \hskip 2ex minus 1ex%
         \usebeamerfont{university in head/foot}\MakeUppercase{\@university}%
      \ifx\@institute\@empty\else
         \ | \ %
         \usebeamerfont{institute in head/foot}\MakeUppercase{\@institute}%
      \fi%
    \or % Title-Fusszeile
      \hskip 2ex minus 1ex%
      \usebeamerfont{title in head/foot}\MakeUppercase{\insertshorttitle}
      \ | \ %
      \usebeamerfont{author in head/foot}\MakeUppercase{\insertshortauthor}%
    \or %Headings-Fusszeile
      \hskip 2ex minus 1ex%
      \usebeamerfont{section in head/foot}\insertsectionhead
      \ifx\insertsubsectionhead\@empty\else{\ | \ }\fi%
      \usebeamerfont{subsection in head/foot}\insertsubsectionhead
    \or %Headings-Fusszeile incl. Author und Uni
      \hskip 1ex minus 2ex%
      \usebeamerfont{author in head/foot}\MakeUppercase{\insertshortauthor}
      \usebeamerfont{author in head/foot}{\ (\@university)}
      \hskip 4ex minus 1ex%
      \usebeamerfont{section in head/foot}\insertsectionhead
      \ifx\insertsubsectionhead\@empty\else{\ | \ }\fi%
      \usebeamerfont{subsection in head/foot}\insertsubsectionhead
    \fi
    \hskip 0pt plus 1filll % rechtsbuendige Ausrichtung fuer die Foliennummer
    \insertframenumber{} / \inserttotalframenumber\hspace*{2ex} 
  \end{beamercolorbox}}%
  \vskip0pt%
}




\mode
<all>